【獨遊女生】伊朗截順風車被網民炮轟 她無懼全因信人性本善

都市人去旅行，大多抱着不同目的。有的是為休閒放鬆，有的是為挑戰自我。
剛畢業的護理系學生Kubie，則是為了遇見世間不同的真善美。

已有五年獨遊經驗的她，數月前在伊朗嘗試截順風車不果。

她把挑戰失敗的經驗分享至Instagram，豈料引來無數網民「毒舌」批評。

作為應屆畢業生即將步入職場，
Kubie選擇伊朗作為畢業旅行目的地。
這個伊斯蘭教國家對許多港人來說，
披着一層「神秘面紗」。
Kubie決定親自前往探索伊朗真正面貌，
期間遇見無數極度熱情好客的伊朗人。
不單有對她無微不至的民宿主人一家，
就連的士司機都請她喝果汁，
更拒收她的車費。

在伊朗遇見無數好人，德黑蘭的民宿主人便是其中一個。主人全家都對Kubie照顧得無微不至，就連她沒有留意的事都為她打點周到。

截順風車失敗
一句「伊朗不該是這樣的」激怒網民
原意其實是？

熱愛與當地人交流的Kubie
打算一嚐Hitchhiking（截順風車）體驗，
然而在伊朗卡尚前往德黑蘭時
卻未能成功截到順風車。
這次失敗經驗在Kubie看來
只是旅程上的小經歷，
豈料照常分享至Instagram時，
卻遭到網民猛烈抨擊。
貼文中一句「伊朗不該是這樣的」
更成為眾矢之的。

「為甚麼我會打那句話，
是因為那裡的司機說伊朗
不會有這麼好的人，
但我認為他說得不對。
我一路上都遇見許多很好很熱情的人，
所以我覺得伊朗人不是
他們所說的這麼冷漠、這麼壞。」

一句「伊朗不該是這樣的」
其實是Kubie為伊朗人抱打不平，
但在網民眼中卻成為她「老馮」
消費伊朗人善心的罪證。

面對網民如此大反應，
Kubie接受《開罐Opener》訪問時
坦言感到驚訝，
但亦感受到是大家對
Hitchhike文化不熟悉所致。

「其實有很多人在外國或伊朗亦曾成功截到順風車，甚至伊朗人也會帶我一起截順風車。」
受訪者Kubie
卡尚一役雖然失敗，
但Kubie在餘下的旅程亦成功
在伊朗朋友的帶領下截到順風車。
憶述時她仍相當興高采烈：
「我們轉了幾次車才去到德黑蘭，
但每次一下車背囊都未背好，
就馬上有人停車。」

「原來人可以如此簡單」

5年前參加的斯里蘭卡義工活動
在出發前意外取消，
卻成了她獨遊8國的開端。

「差不多出發便說計劃被取消，
但我覺得既然也買了機票，
不如去看看那裡是怎樣的。」

自言性格「硬頸」的她不顧家人反對，
獨自乘飛機去斯里蘭卡，
到埗後卻被當地人的善良單純
顛覆了她對世界的認知。

香港向來重視個人私隱，
隨便把家裡地址告訴陌生人
可說是天方夜譚。
但在斯里蘭卡，
Kubie遇上的當地家庭
不但友善邀請她一起拍照，
更將自己全名、家裡地址、電話
全部毫無保留告訴她，
令這個大城市來的女孩大受衝擊。

我當時的衝擊是有點大，因為我從來都沒有預期過原來人是可以如此簡單、單純。
受訪者Kubie
5年獨遊8國

斯里蘭卡的純樸民風，
令她對世界產生信心。
五年來又再到過越南、柬埔寨、
緬甸、泰國、印度，土耳其與伊朗。
當中有不少是外界印象中認為
危險混亂的不毛之地，
就連家人、朋友都紛紛勸籲她不要前往。
但她決意擺脫外界的預設立場，
重新認識這些地方的真實一面。

就連旁人口中窮兇極惡的印度
她依然夠膽隻身前往。
卻發現當地根本不如外界預期般危險。

「大家對印度都比較抗拒，
但在印度我遇到很多幫助我的人。
例如火車站職員會幫我
找同班車的乘客照顧我、
在街邊問路的話，
小販們會馬上放下手頭上的事帶我去。」

無懼是因為相信人性本善

記者訪問時亦對Kubie無畏大開眼界，
不禁好奇她難道真的沒有一刻
擔心過遇見壞人嗎？
Kubie亦坦言朋友們經常罵她，
說她沒有危機意識，
不懂得保護自己。
但她卻認為其實壞人其實到處都有，
就連香港亦不例外，
因此不能因有壞人就斷定該地不能前往。

「小心些總是沒錯的，但不能過度保護、封閉自己，否則會限制自己的視線，這樣去旅行沒有意思。」
受訪者Kubie
相信吸引力法則的她亦笑言
可能因為自己相信人性本善，
因此散發出的磁場能吸引好人，
所以旅程上遇上的好人遠多於壞人。
每次旅程都讓她留下深刻印象，
更收到不少具紀念價值的禮物，
令她時刻懷念那些美好的人事。

在伊朗巧遇的三個香港男生是Kubie的最佳旅伴。（受訪者提供）

記者在訪問前曾向Kubie提過可以帶一些具紀念價值的禮物，豈料她卻像多啦A夢般從袋中拿出一樣又一樣的紀念品，鋪滿整個枱面。

在香港這個大都會土生土長，
對大城市的生活節奏可謂毫不陌生。
但她認為其實香港人及大城市的人
都被急速生活節奏影響，
只專注在工作與自身，
忘記如何與人友好相處，
甚至對旁人防備心極強。
時刻考慮他人的動機及企圖。
她建議香港人可多去發展中地區旅行，
學習當地人的單純善良。

如果他們可以去親身體驗，我相信他們便會明白為什麼我會認為世界上有許多好人。
受訪者Kubie

我相信人性本善。
受訪者Kubie

hk01 + ,,,,,,,,,,,,,,, = on9

want to fuck her

冇危機意識
係香港人特質之一

治安好 冇天災人禍
搭多幾次睇你幾時奶野

伊朗人其實好friendly

人性本善
本姐 人會成長會變架ma
唔係你當印度啲強姦係fake news?

女朋友就係咁...
成日拎完野
袋都唔洗拉返好
真係ON99

佢個樣好安全wo

連登仔：人性本惡

小妹都覺得呢D女走去比人屌好白痴

要死行遠D啦屌你老母想搵人陪葬?

在伊朗巧遇的三個香港男生是Kubie的最佳旅伴。

Mystery solved!!成堆軍隊保護緊係唔驚啦

到時出事

"女人身體自主我著咁少布就係要俾人強姦駕?"

師兄食開咩女

你肯定香港冇人禍？

下次去敘利亞啦 人性本善嫁

佢被人屌嘅最大原因除左冇危機意識 係佢根本冇準備過任何嘢 淨係想依賴人
好記得佢話咩冇哂錢係身 撞正伊朗節日銀行唔開幾日冇得拎錢
我諗一個正常人旅行期間都會預多啲錢同check定人地有咩節日囉
不過佢死好彩 咁都有當地人借錢俾佢 但唔係個個都咁好彩架 有人學呢條女咁去旅行就仆得街啦

child登仔:抵俾人強姦

其實如果佢係男人，D回應會唔會唔同？

面肥鼻篇大口wo

睇過好多巴絲嘅伊朗遊記 都話伊朗人好好人

但係女人獨遊就真係點都撐唔過 你冇事我恭喜你 但你唔確保睇完你篇文去獨遊嘅女仔會冇事 就算係香港 自己一個女仔夜麻麻周圍行都形住有危險啦下話

應該等條港女俾isis輪姦下等佢知道伊斯蘭教好多好人

出篇咁嘅報導 唔知呃到幾多港女送塊閪比當地人屌呢
害撚死人啊 你老母臭閪

笑撚死, 係香港都可以有女仔係九龍灣被人拖去暗角強姦, 如果有女仔話係九龍灣返工, 你又話睇人幾時奶野?? 講到天災人禍你點避都死啦on9

人地最後冇事就係冇事, 你仲可講乜姐, on99
人地有事就話人抵死,
冇事又話放長雙眼睇人幾時出事, 你講撚晒

幾時去印度旅行?

條傻閪連印度都走去支持
離地到上撚咗太空

想做性母瑪利亞咩 人性本善喎～

咁人地去完冇事咪冇事, 點解唔講得自己成功經驗?

正如投資咁, 人地之前買騰訊發左達, 話呢隻股票好好賺, 幫佢賺好多, 佢好鐘意騰訊,
你下一手買完蝕到仆街又去怪人??

人地去完冇事即係代表人地風險管理做得好, 又或者純粹夠運, 但總之人地平安返黎, 你理撚得人咩?

你同呃人買倫敦金嘅語氣一樣

最後係冇事呀，只不過爭啲畀司機強姦姐

其後有一名當地大叔邀請港女上車，她不虞有詐，惟對方竟將車輛駛入小路，並要求發生性行為，令她大驚，「車都未停我即刻開門走，原來係猥瑣佬」。

食色性也 總有一次俾人姦就知錯

冇事係好彩
唔係成功啊 柒頭

想屌姐

Once you go black...

強姦鬼國都吹大到人性本善
你係好野架 kubie姐
成日睇新聞見到d女一個人去鬼國旅遊比人強姦就特別心涼

中六合彩都係好彩, 唔通就唔係成功啊?
人地最後冇事返黎就係人地既成功啦on9

咪去咗囉

關我撚事
話知佢比人屌到反皮

一個女仔支開下眼界都好嘅

試下去印度截順風車

咁都要屈child登？
佢擺到明係明知山有虎 偏向虎山行啵

咁你加油啦 記得去埋叙利亞 德國 印度
好好享受下人性本善啦

咁香港都有女被強姦又點計?
到底係去風險高既地方出事既受害人慘D定
係香港都出事既受害人慘D?

係咪都出事,咁係香港出事既受害人咪好唔抵??
你特別心涼, 邊撚個理得你心唔心涼姐

在伊朗巧遇的三個香港男生是Kubie的最佳旅伴。（受訪者提供）

德國都係鬼國名單
你係咪出元朗都要同屋企人報平安

倖存者偏差

條女好唔好彩我唔知，我見到呢度有條on9仔一直死撐講歪理就打字屌兩野，我屌你老母啊傻鳩

條女比人屌又好，比你屌都好，你老母就比我屌緊

唔好問我點解，我個原因同你差唔多，我想屌我鐘意屌，出發點同強奸犯差唔多，所以你都小心，轉頭可能屌埋你

得閒睇下國際新聞
唔好做井底之蛙衝出黎柒

得閒去機場睇下有幾多香港人係你口中既鬼國出入境先啦

係好危險啊, 但一年365日, 日日都有人出發呢

你慢慢一個人打飛機啦下
笑撚死

Survivial Bias

係囉，所有呢刻係德國既香港人一定驚到要搶機票飛返黎啦

佢張八達通喺咪變咗黑卡?

一年365日，日日都有香港人出發去印度，你覺得出事既多定平安返黎既多呢

出國見識唔係壞事 想入黎啲國家都唔係話咩
咩原因要一個女仔自己入 ？ 幾個朋友一齊去都可以見識體驗到

話咩香港都控制唔到比人姦 連香港都唔夠安全 點解要造就一個更危險既環境比自己

咁樣計美國同英國都係鬼國

不過呢d女風險管理咁差去到邊都好易出事
當地人如非必要都唔會係高危地方高危時段出黎行啦
當然唔係話風險管理好就唔會出事
而係呢條女出事既機率會比一般人高好多

佢乜都唔識乜都唔知
唔係佢好彩遇到好人
d好人點條好路佢行
教佢呢樣教佢個樣
變相令佢呢次旅程冇咁危險

有冇人貼比人姦殺個鬼妹出黎
做金剛棒 周圍貼堂

出事會唔會有命話你知

呢啲人唔洗可憐

「在伊朗巧遇的三個香港男生是Kubie的最佳旅伴。」
條傻閪真係死好彩架咋 竟然敢拎出黎做訪問講到人性本善
上面條on9仔同條傻閪一樣 用邏輯謬誤黎反駁 自以為好醒

佢好彩姐

德國周街都係難民
同美國貧民窟相比 真係差唔多

RIP \|/

做雞做到去伊朗

天下無賊

連登係出事者偏差就真

條女去完印度?

要死死遠D同埋唔好浪費納稅人既錢運你條屍返香港

自己都閪痕咪唔算強姦囉

兒登好多細路未出去過世界見過世面,伊朗係我去過咁多地方治安同民風最好嘅地方,去邊啲人都會主動同你傾計同你影相,友善唔做作,大波又熱情,去旅行二個星期無住過酒店,淨係住過幾個家庭屋企,食佢地整嘅野

利申,7,8年前,依家點唔清楚,不過我覺得變化不大,有機會有假再去

夠胆就去北印度

"那裡的司機說伊朗
不會有這麼好的人，
但我認為他說得不對。"

痴撚線
當地人生活咗幾十年嘅經驗畀條柒頭傻西無視仲寸返轉頭

口臭都要問，畀人姦劫咗未？

之前有單又係信人性本善 踩單車旅遊結果俾中東佬追住黎輾

放心
安全樣

開罐/228848/獨遊女生-伊朗截順風車被網民炮轟-她無懼全因信人性本善

伊朗人好多都係有文化同較為開明嘅穆斯林
你去近東國家睇吓人性本善冇

真係on撚9
人地好心提佢注意下
就成個左膠上撚左身
你去旅行唔係長住呀
人地知得多過你啦

左膠撚上身

最神秘係因為死人 先識守秘密

德國人都信人性本善

所以奶晒野

性本善係願景黎架wo

真
佢哋唔同中東蛔果邊

求歷史撚補充

利個申先，非歷史撚

波斯人同印度頭三大種姓人口都係祖源於東歐大草原嘅雅利安人

波斯人最初文明開始，信奉嘅係巴比倫多神信仰，後來有個叫瑣羅亞斯德嘅祭司「發明」祆教，祆教嘅二元論，係猶太教、耶教、伊斯蘭教天堂與地獄嘅始作俑者

而且波斯人、同屬雅利安人：西徐亞人，係分別最先發展重騎兵嘅一堆民族，即係你玩aoc嘅東羅馬聖騎兵，史實就係參考咗西亞人覆甲騎兵技術

而阿拉伯人、猶太人、亞述人就真係近東發源嘅沙漠民族

唔怪得咁多新聞
總有人唔信邪
眾人皆醉

連登仔真係唔係陳法拉都唔會覺得靚

我J陳法拉既次數不下2000次

諗起前排有對白人夫婦定男女朋友
為左證明人性本善去左isis控制地區
唔知第一日定第二日就死左
有無人貼返段新聞出黎

冇記錯個個好似fake news黎

算吧啦

網絡世界有邊個唔柒

呢d女現實一定大把人追

同三個香港男仔玩咗幾多晚

收皮啦死臭雞

輪流玩又得
4p又得
得咗

三樣野好似佢都無

笑撚到仆街

講到體驗民風，根本就係痴飲痴食，想見識又唔想畀錢

去多幾次印度再講啦
班印度仔想2姦佢咋